{
  "category": "history",
  "questions": [
    {
      "question": "Πότε ιδρύθηκε το ελληνικό κράτος;",
      "choices": [
        "1821",
        "1830",
        "1844",
        "1864"
      ],
      "correct_answer": "1830",
      "id": 1
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος κυβερνήτης της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "Θεόδωρος Κολοκοτρώνης",
        "Ιωάννης Καποδίστριας",
        "Όθωνας",
        "Χαρίλαος Τρικούπης"
      ],
      "correct_answer": "Ιωάννης Καποδίστριας",
      "id": 2
    },
    {
      "question": "Πότε έγινε η ένωση των Ιονίων Νήσων με την Ελλάδα;",
      "choices": [
        "1827",
        "1844",
        "1864",
        "1913"
      ],
      "correct_answer": "1864",
      "id": 3
    },
    {
      "question": "Ποιο γεγονός σηματοδότησε την έναρξη του Β' Παγκοσμίου Πολέμου για την Ελλάδα;",
      "choices": [
        "Η Μικρασιατική Καταστροφή",
        "Το \"Όχι\" του Μεταξά",
        "Η Άλωση της Κωνσταντινούπολης",
        "Η υπογραφή της Συνθήκης των Σεβρών"
      ],
      "correct_answer": "Το \"Όχι\" του Μεταξά",
      "id": 4
    },
    {
      "question": "Πότε έπεσε η Δικτατορία των Συνταγματαρχών στην Ελλάδα;",
      "choices": [
        "1967",
        "1973",
        "1974",
        "1981"
      ],
      "correct_answer": "1974",
      "id": 5
    },
    {
      "question": "Ποιος πολιτικός ήταν πρωθυπουργός κατά τη Μικρασιατική Καταστροφή;",
      "choices": [
        "Ελευθέριος Βενιζέλος",
        "Δημήτριος Γούναρης",
        "Αλέξανδρος Παπαναστασίου",
        "Ιωάννης Μεταξάς"
      ],
      "correct_answer": "Δημήτριος Γούναρης",
      "id": 6
    },
    {
      "question": "Ποιο ελληνικό κόμμα ίδρυσε ο Ανδρέας Παπανδρέου το 1974;",
      "choices": [
        "Νέα Δημοκρατία",
        "ΚΚΕ",
        "ΠΑΣΟΚ",
        "ΕΔΑ"
      ],
      "correct_answer": "ΠΑΣΟΚ",
      "id": 7
    },
    {
      "question": "Πότε καθιερώθηκε η Δεύτερη Ελληνική Δημοκρατία;",
      "choices": [
        "1830",
        "1924",
        "1945",
        "1974"
      ],
      "correct_answer": "1924",
      "id": 8
    },
    {
      "question": "Ποιος βασιλιάς της Ελλάδας αναγκάστηκε να εγκαταλείψει τη χώρα το 1967;",
      "choices": [
        "Όθωνας",
        "Γεώργιος Α'",
        "Κωνσταντίνος Β'",
        "Παύλος Α'"
      ],
      "correct_answer": "Κωνσταντίνος Β'",
      "id": 9
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρωθυπουργός της Ελλάδας το 2004 κατά την τέλεση των Ολυμπιακών Αγώνων;",
      "choices": [
        "Κώστας Σημίτης",
        "Αντώνης Σαμαράς",
        "Κώστας Καραμανλής",
        "Αλέξης Τσίπρας"
      ],
      "correct_answer": "Κώστας Καραμανλής",
      "id": 10
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά εισήλθε η Ελλάδα στην Ευρωπαϊκή Ένωση;",
      "choices": [
        "1974",
        "1981",
        "1992",
        "2002"
      ],
      "correct_answer": "1981",
      "id": 11
    },
    {
      "question": "Πότε έγινε η ελληνική επανάσταση;",
      "choices": [
        "1804",
        "1821",
        "1843",
        "1864"
      ],
      "correct_answer": "1821",
      "id": 12
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο ηγέτης της Εθνικής Αντίστασης στη διάρκεια της Κατοχής;",
      "choices": [
        "Θεόδωρος Κολοκοτρώνης",
        "Άρης Βελουχιώτης",
        "Ελευθέριος Βενιζέλος",
        "Κωνσταντίνος Καραμανλής"
      ],
      "correct_answer": "Άρης Βελουχιώτης",
      "id": 13
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα της στρατιωτικής κυβέρνησης του 1967-1974;",
      "choices": [
        "Πολιτειακή Δημοκρατία",
        "Χούντα των Συνταγματαρχών",
        "Δημοκρατική Ομοσπονδία",
        "Επαναστατική Κυβέρνηση"
      ],
      "correct_answer": "Χούντα των Συνταγματαρχών",
      "id": 14
    },
    {
      "question": "Πότε έγινε το δημοψήφισμα για την κατάργηση της μοναρχίας στην Ελλάδα;",
      "choices": [
        "1924",
        "1946",
        "1974",
        "1981"
      ],
      "correct_answer": "1974",
      "id": 15
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν πρωθυπουργός κατά την Οικονομική Κρίση του 2010;",
      "choices": [
        "Κώστας Σημίτης",
        "Αντώνης Σαμαράς",
        "Γιώργος Παπανδρέου",
        "Αλέξης Τσίπρας"
      ],
      "correct_answer": "Γιώργος Παπανδρέου",
      "id": 16
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το όνομα του σχεδίου ανασυγκρότησης της Ελλάδας μετά τον Β' Παγκόσμιο Πόλεμο;",
      "choices": [
        "Δόγμα Τρούμαν",
        "Σχέδιο Μάρσαλ",
        "Συνθήκη του Λονδίνου",
        "Ευρωπαϊκή Ένωση"
      ],
      "correct_answer": "Σχέδιο Μάρσαλ",
      "id": 17
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν πρόεδρος της Ελληνικής Δημοκρατίας το 2000;",
      "choices": [
        "Χρήστος Σαρτζετάκης",
        "Κωνσταντίνος Στεφανόπουλος",
        "Κάρολος Παπούλιας",
        "Προκόπης Παυλόπουλος"
      ],
      "correct_answer": "Κωνσταντίνος Στεφανόπουλος",
      "id": 18
    },
    {
      "question": "Πότε έγινε η πρώτη κυβέρνηση συνεργασίας στην Ελλάδα στη Μεταπολίτευση;",
      "choices": [
        "1974",
        "1981",
        "1989",
        "1993"
      ],
      "correct_answer": "1989",
      "id": 19
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το κύριο αίτημα της εξέγερσης του Πολυτεχνείου το 1973;",
      "choices": [
        "Επαναφορά της Βασιλείας",
        "Πτώση της Χούντας",
        "Ένταξη στην Ε.Ε.",
        "Ανασυγκρότηση του κράτους"
      ],
      "correct_answer": "Πτώση της Χούντας",
      "id": 20
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το αποτέλεσμα της Συνθήκης των Σεβρών για την Ελλάδα;",
      "choices": [
        "Ανεξαρτησία Μακεδονίας",
        "Επέκταση εδαφών",
        "Απώλεια Θράκης",
        "Ένταξη στην ΕΟΚ"
      ],
      "correct_answer": "Επέκταση εδαφών",
      "id": 21
    },
    {
      "question": "Πότε έγινε η πρώτη εκλογική αναμέτρηση στην Ελλάδα μετά τη Μεταπολίτευση;",
      "choices": [
        "1967",
        "1974",
        "1981",
        "1990"
      ],
      "correct_answer": "1974",
      "id": 22
    },
    {
      "question": "Ποιος πρωθυπουργός υπέγραψε την είσοδο της Ελλάδας στη Ζώνη του Ευρώ;",
      "choices": [
        "Κωνσταντίνος Καραμανλής",
        "Ανδρέας Παπανδρέου",
        "Κώστας Σημίτης",
        "Γιώργος Παπανδρέου"
      ],
      "correct_answer": "Κώστας Σημίτης",
      "id": 23
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η πρώτη ελληνική πόλη που απελευθερώθηκε από τους Οθωμανούς το 1821;",
      "choices": [
        "Αθήνα",
        "Καλαμάτα",
        "Θεσσαλονίκη",
        "Πάτρα"
      ],
      "correct_answer": "Καλαμάτα",
      "id": 24
    },
    {
      "question": "Πότε έγινε η εξέγερση του Πολυτεχνείου κατά της Χούντας;",
      "choices": [
        "1967",
        "1970",
        "1973",
        "1974"
      ],
      "correct_answer": "1973",
      "id": 25
    },
    {
      "question": "Ποιο κόμμα κυβέρνησε την Ελλάδα από το 2004 έως το 2009;",
      "choices": [
        "ΠΑΣΟΚ",
        "ΣΥΡΙΖΑ",
        "Νέα Δημοκρατία",
        "ΚΚΕ"
      ],
      "correct_answer": "Νέα Δημοκρατία",
      "id": 26
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο αρχηγός του ΕΔΕΣ κατά τη διάρκεια της Κατοχής;",
      "choices": [
        "Άρης Βελουχιώτης",
        "Θεόδωρος Κολοκοτρώνης",
        "Ναπολέων Ζέρβας",
        "Ελευθέριος Βενιζέλος"
      ],
      "correct_answer": "Ναπολέων Ζέρβας",
      "id": 27
    },
    {
      "question": "Πότε έγινε η Ελληνοτουρκική κρίση στα Ίμια;",
      "choices": [
        "1987",
        "1996",
        "2004",
        "2010"
      ],
      "correct_answer": "1996",
      "id": 28
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο Έλληνας πρωθυπουργός το 2015;",
      "choices": [
        "Αντώνης Σαμαράς",
        "Κώστας Καραμανλής",
        "Αλέξης Τσίπρας",
        "Γιώργος Παπανδρέου"
      ],
      "correct_answer": "Αλέξης Τσίπρας",
      "id": 29
    },
    {
      "question": "Πότε ψηφίστηκε το Σύνταγμα της Ελλάδας που ισχύει σήμερα;",
      "choices": [
        "1945",
        "1968",
        "1975",
        "1986"
      ],
      "correct_answer": "1975",
      "id": 30
    },
    {
      "question": "Ποια ελληνική επαρχία προσαρτήθηκε στην Ελλάδα το 1913;",
      "choices": [
        "Δωδεκάνησα",
        "Ήπειρος",
        "Κρήτη",
        "Εύβοια"
      ],
      "correct_answer": "Ήπειρος",
      "id": 31
    },
    {
      "question": "Πότε διεξήχθη το πρώτο δημοψήφισμα για τη βασιλεία στην Ελλάδα;",
      "choices": [
        "1920",
        "1935",
        "1946",
        "1974"
      ],
      "correct_answer": "1920",
      "id": 32
    },
    {
      "question": "Ποιος ηγήθηκε του στρατιωτικού κινήματος του 1909;",
      "choices": [
        "Ελευθέριος Βενιζέλος",
        "Ιωάννης Μεταξάς",
        "Στρατιωτικός Σύνδεσμος",
        "Θεόδωρος Πάγκαλος"
      ],
      "correct_answer": "Στρατιωτικός Σύνδεσμος",
      "id": 33
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το πρώτο νόμισμα του ελληνικού κράτους;",
      "choices": [
        "Δραχμή",
        "Φοίνικας",
        "Ευρώ",
        "Τάληρο"
      ],
      "correct_answer": "Φοίνικας",
      "id": 34
    },
    {
      "question": "Πότε αποκαταστάθηκε η Δημοκρατία στην Ελλάδα μετά τη Δικτατορία;",
      "choices": [
        "1967",
        "1973",
        "1974",
        "1981"
      ],
      "correct_answer": "1974",
      "id": 35
    },
    {
      "question": "Ποια συνθήκη καθόρισε τα σύνορα μεταξύ Ελλάδας και Τουρκίας το 1923;",
      "choices": [
        "Συνθήκη των Σεβρών",
        "Συνθήκη της Λωζάνης",
        "Συνθήκη του Λονδίνου",
        "Συνθήκη του Βερολίνου"
      ],
      "correct_answer": "Συνθήκη της Λωζάνης",
      "id": 36
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος αυτοκράτορας της Ρωμαϊκής Αυτοκρατορίας;",
      "choices": [
        "Ιούλιος Καίσαρας",
        "Αύγουστος",
        "Νέρωνας",
        "Τραϊανός"
      ],
      "correct_answer": "Αύγουστος",
      "id": 37
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο ηγέτης της Γαλλικής Επανάστασης και εκτελέστηκε το 1794;",
      "choices": [
        "Ναπολέων Βοναπάρτης",
        "Ροβεσπιέρος",
        "Ζαν-Πωλ Μαρά",
        "Λουδοβίκος ΙΣΤ'"
      ],
      "correct_answer": "Ροβεσπιέρος",
      "id": 38
    },
    {
      "question": "Ποιος αρχαίος Έλληνας φιλόσοφος ήταν μαθητής του Σωκράτη και δάσκαλος του Αριστοτέλη;",
      "choices": [
        "Πλάτωνας",
        "Ηράκλειτος",
        "Δημοσθένης",
        "Επίκουρος"
      ],
      "correct_answer": "Πλάτωνας",
      "id": 39
    },
    {
      "question": "Ποιος ανακάλυψε τη θεωρία της σχετικότητας;",
      "choices": [
        "Ισαάκ Νεύτων",
        "Άλμπερτ Αϊνστάιν",
        "Γαλιλαίος Γαλιλέι",
        "Μαξ Πλανκ"
      ],
      "correct_answer": "Άλμπερτ Αϊνστάιν",
      "id": 40
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος πρόεδρος των Ηνωμένων Πολιτειών;",
      "choices": [
        "Αβραάμ Λίνκολν",
        "Τόμας Τζέφερσον",
        "Τζορτζ Ουάσινγκτον",
        "Τζον Άνταμς"
      ],
      "correct_answer": "Τζορτζ Ουάσινγκτον",
      "id": 41
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο στρατιωτικός ηγέτης που κατέκτησε σχεδόν όλη την Ευρώπη τον 19ο αιώνα;",
      "choices": [
        "Αδόλφος Χίτλερ",
        "Ιβάν ο Τρομερός",
        "Ναπολέων Βοναπάρτης",
        "Οτο φον Μπίσμαρκ"
      ],
      "correct_answer": "Ναπολέων Βοναπάρτης",
      "id": 42
    },
    {
      "question": "Ποια βασίλισσα της Αιγύπτου είχε σχέση με τον Ιούλιο Καίσαρα και τον Μάρκο Αντώνιο;",
      "choices": [
        "Χατσεπσούτ",
        "Νεφερτίτη",
        "Κλεοπάτρα",
        "Σεμίραμις"
      ],
      "correct_answer": "Κλεοπάτρα",
      "id": 43
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας γιατρός της αρχαιότητας θεωρείται \"πατέρας της Ιατρικής\";",
      "choices": [
        "Γαληνός",
        "Ιπποκράτης",
        "Αριστοτέλης",
        "Πυθαγόρας"
      ],
      "correct_answer": "Ιπποκράτης",
      "id": 44
    },
    {
      "question": "Ποιος έγραψε το \"Κομμουνιστικό Μανιφέστο\" μαζί με τον Φρίντριχ Ένγκελς;",
      "choices": [
        "Βλαντίμιρ Λένιν",
        "Καρλ Μαρξ",
        "Τζουζέπε Γκαριμπάλντι",
        "Μάο Τσε Τουνγκ"
      ],
      "correct_answer": "Καρλ Μαρξ",
      "id": 45
    },
    {
      "question": "Ποιος εξερευνητής ανακάλυψε την Αμερική το 1492;",
      "choices": [
        "Μάρκο Πόλο",
        "Χριστόφορος Κολόμβος",
        "Φερδινάνδος Μαγγελάνος",
        "Βάσκο ντα Γκάμα"
      ],
      "correct_answer": "Χριστόφορος Κολόμβος",
      "id": 46
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο αρχηγός της Σοβιετικής Ένωσης κατά τον Β' Παγκόσμιο Πόλεμο;",
      "choices": [
        "Λένιν",
        "Ιωσήφ Στάλιν",
        "Νικίτα Χρουστσόφ",
        "Λεονίντ Μπρέζνιεφ"
      ],
      "correct_answer": "Ιωσήφ Στάλιν",
      "id": 47
    },
    {
      "question": "Ποιος βασιλιάς της Αγγλίας είχε έξι συζύγους και δημιούργησε την Αγγλικανική Εκκλησία;",
      "choices": [
        "Εδουάρδος Γ'",
        "Ιωάννης Α'",
        "Ερρίκος Η'",
        "Ριχάρδος ο Λεοντόκαρδος"
      ],
      "correct_answer": "Ερρίκος Η'",
      "id": 48
    },
    {
      "question": "Ποιος έγραψε το \"Περί της Καταγωγής των Ειδών\";",
      "choices": [
        "Γρηγόριος Μέντελ",
        "Κάρολος Δαρβίνος",
        "Αλφρεντ Ράσελ Ουάλας",
        "Άλμπερτ Αϊνστάιν"
      ],
      "correct_answer": "Κάρολος Δαρβίνος",
      "id": 49
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο ιδρυτής της Οθωμανικής Αυτοκρατορίας;",
      "choices": [
        "Σουλεϊμάν ο Μεγαλοπρεπής",
        "Μεχμέτ Β'",
        "Οσμάν Α'",
        "Σελίμ Α'"
      ],
      "correct_answer": "Οσμάν Α'",
      "id": 50
    },
    {
      "question": "Ποιος αρχαίος Έλληνας στρατηγός ηγήθηκε των Σπαρτιατών στις Θερμοπύλες;",
      "choices": [
        "Θεμιστοκλής",
        "Λεωνίδας Α'",
        "Αγησίλαος",
        "Παυσανίας"
      ],
      "correct_answer": "Λεωνίδας Α'",
      "id": 51
    },
    {
      "question": "Ποιος ένωσε τη Γερμανία το 1871 και έγινε ο πρώτος καγκελάριος της χώρας;",
      "choices": [
        "Φρειδερίκος Β'",
        "Ότο φον Μπίσμαρκ",
        "Βίλχελμ Β'",
        "Λουδοβίκος Β'"
      ],
      "correct_answer": "Ότο φον Μπίσμαρκ",
      "id": 52
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο ηγέτης της Ινδίας που υποστήριξε την πολιτική της μη βίας;",
      "choices": [
        "Νεχρού",
        "Μαχάτμα Γκάντι",
        "Τσε Γκεβάρα",
        "Σιμόν Μπολιβάρ"
      ],
      "correct_answer": "Μαχάτμα Γκάντι",
      "id": 53
    },
    {
      "question": "Ποιος ανακάλυψε την πενικιλίνη το 1928;",
      "choices": [
        "Λουί Παστέρ",
        "Αλεξάντερ Φλέμινγκ",
        "Ρόμπερτ Κοχ",
        "Έντουαρντ Τζένερ"
      ],
      "correct_answer": "Αλεξάντερ Φλέμινγκ",
      "id": 54
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο τελευταίος τσάρος της Ρωσίας πριν την Οκτωβριανή Επανάσταση;",
      "choices": [
        "Αλέξανδρος Γ'",
        "Νικόλαος Β'",
        "Πέτρος Α'",
        "Ιβάν Δ'"
      ],
      "correct_answer": "Νικόλαος Β'",
      "id": 55
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος άνθρωπος που πάτησε στη Σελήνη το 1969;",
      "choices": [
        "Γιούρι Γκαγκάριν",
        "Νηλ Άρμστρονγκ",
        "Μπαζ Όλντριν",
        "Τζον Γκλεν"
      ],
      "correct_answer": "Νηλ Άρμστρονγκ",
      "id": 56
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας πολιτικός ονομάστηκε \"Γέρος της Δημοκρατίας\";",
      "choices": [
        "Ελευθέριος Βενιζέλος",
        "Κωνσταντίνος Καραμανλής",
        "Γεώργιος Παπανδρέου",
        "Χαρίλαος Τρικούπης"
      ],
      "correct_answer": "Γεώργιος Παπανδρέου",
      "id": 57
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο Βρετανός πρωθυπουργός κατά τον Β' Παγκόσμιο Πόλεμο;",
      "choices": [
        "Νέβιλ Τσάμπερλεν",
        "Ουίνστον Τσόρτσιλ",
        "Μάργκαρετ Θάτσερ",
        "Άντονι Ήντεν"
      ],
      "correct_answer": "Ουίνστον Τσόρτσιλ",
      "id": 58
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος άνθρωπος στο διάστημα;",
      "choices": [
        "Νηλ Άρμστρονγκ",
        "Γιούρι Γκαγκάριν",
        "Μπαζ Όλντριν",
        "Τζον Γκλεν"
      ],
      "correct_answer": "Γιούρι Γκαγκάριν",
      "id": 59
    },
    {
      "question": "Ποιος έγραψε το \"Η Κατάσταση του Ανθρώπου\" και ανέπτυξε την κοινωνική θεωρία του σοσιαλισμού;",
      "choices": [
        "Τζον Λοκ",
        "Ζαν-Ζακ Ρουσό",
        "Άνταμ Σμιθ",
        "Καρλ Μαρξ"
      ],
      "correct_answer": "Ζαν-Ζακ Ρουσό",
      "id": 60
    },
    {
      "question": "Ποιος ηγήθηκε του απελευθερωτικού αγώνα της Λατινικής Αμερικής από τους Ισπανούς;",
      "choices": [
        "Τσε Γκεβάρα",
        "Σιμόν Μπολιβάρ",
        "Χοσέ ντε Σαν Μαρτίν",
        "Εμιλιάνο Ζαπάτα"
      ],
      "correct_answer": "Σιμόν Μπολιβάρ",
      "id": 61
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος καγκελάριος της Ομοσπονδιακής Δημοκρατίας της Γερμανίας;",
      "choices": [
        "Ότο φον Μπίσμαρκ",
        "Χέλμουτ Κολ",
        "Κόνραντ Αντενάουερ",
        "Άνγκελα Μέρκελ"
      ],
      "correct_answer": "Κόνραντ Αντενάουερ",
      "id": 62
    },
    {
      "question": "Ποιος Ιταλός πολιτικός ήταν ο ιδρυτής του φασισμού;",
      "choices": [
        "Αδόλφος Χίτλερ",
        "Μπενίτο Μουσολίνι",
        "Φρανσίσκο Φράνκο",
        "Γιόζεφ Γκέμπελς"
      ],
      "correct_answer": "Μπενίτο Μουσολίνι",
      "id": 63
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος άνθρωπος που ανακάλυψε τον Νότιο Πόλο;",
      "choices": [
        "Έρνεστ Σάκλετον",
        "Ρόαλντ Αμούνδσεν",
        "Ρόμπερτ Φάλκον Σκοτ",
        "Φερδινάνδος Μαγγελάνος"
      ],
      "correct_answer": "Ρόαλντ Αμούνδσεν",
      "id": 64
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο αρχηγός των Συμμάχων κατά τη διάρκεια του Β' Παγκοσμίου Πολέμου;",
      "choices": [
        "Γουίνστον Τσόρτσιλ",
        "Ντουάιτ Αϊζενχάουερ",
        "Σαρλ ντε Γκωλ",
        "Χάρι Τρούμαν"
      ],
      "correct_answer": "Ντουάιτ Αϊζενχάουερ",
      "id": 65
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος αυτοκράτορας της Κίνας;",
      "choices": [
        "Κουμπλάι Χαν",
        "Τσιν Σι Χουάνγκ",
        "Λιου Μπανγκ",
        "Σουν Γιατ-σεν"
      ],
      "correct_answer": "Τσιν Σι Χουάνγκ",
      "id": 66
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο Έλληνας στρατηγός που κέρδισε τη μάχη του Μαραθώνα;",
      "choices": [
        "Θεμιστοκλής",
        "Μιλτιάδης",
        "Λεωνίδας",
        "Επαμεινώνδας"
      ],
      "correct_answer": "Μιλτιάδης",
      "id": 67
    },
    {
      "question": "Ποιος Ρωμαίος στρατηγός κατέκτησε τη Γαλατία;",
      "choices": [
        "Αύγουστος",
        "Ιούλιος Καίσαρας",
        "Τιβέριος",
        "Κικέρων"
      ],
      "correct_answer": "Ιούλιος Καίσαρας",
      "id": 68
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο ιδρυτής του Βουδισμού;",
      "choices": [
        "Κομφούκιος",
        "Σιντάρτα Γκαουτάμα",
        "Λάο Τσε",
        "Ζαρατούστρα"
      ],
      "correct_answer": "Σιντάρτα Γκαουτάμα",
      "id": 69
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο δημιουργός του έργου \"Η Θεία Κωμωδία\";",
      "choices": [
        "Γουίλιαμ Σαίξπηρ",
        "Δάντης Αλιγκέρι",
        "Τζεφρί Τσώσερ",
        "Ομήρος"
      ],
      "correct_answer": "Δάντης Αλιγκέρι",
      "id": 70
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος πρόεδρος της Γαλλικής Δημοκρατίας;",
      "choices": [
        "Σαρλ ντε Γκωλ",
        "Λουδοβίκος Ναπολέων",
        "Ζορζ Κλεμανσό",
        "Φρανσουά Μιτεράν"
      ],
      "correct_answer": "Λουδοβίκος Ναπολέων",
      "id": 71
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο Έλληνας φιλόσοφος που διατύπωσε την ιδέα της \"ιδανικής πολιτείας\";",
      "choices": [
        "Αριστοτέλης",
        "Σωκράτης",
        "Πλάτωνας",
        "Ηράκλειτος"
      ],
      "correct_answer": "Πλάτωνας",
      "id": 72
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο δημιουργός του έργου \"Ο Πρίγκιπας\";",
      "choices": [
        "Τόμας Χομπς",
        "Νικολό Μακιαβέλι",
        "Ζαν-Ζακ Ρουσό",
        "Άνταμ Σμιθ"
      ],
      "correct_answer": "Νικολό Μακιαβέλι",
      "id": 73
    },
    {
      "question": "Πότε έγινε η Άλωση της Κωνσταντινούπολης από τους Οθωμανούς;",
      "choices": [
        "1204",
        "1453",
        "1571",
        "1821"
      ],
      "correct_answer": "1453",
      "id": 74
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο τελευταίος αυτοκράτορας του Βυζαντίου;",
      "choices": [
        "Θεόδωρος Β'",
        "Μανουήλ Β'",
        "Κωνσταντίνος ΙΑ' Παλαιολόγος",
        "Ιωάννης Η'"
      ],
      "correct_answer": "Κωνσταντίνος ΙΑ' Παλαιολόγος",
      "id": 75
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το κύριο διοικητικό σύστημα των Οθωμανών;",
      "choices": [
        "Το σύστημα των βιλαετίων",
        "Η φεουδαρχία",
        "Ο κώδικας Ναπολέοντα",
        "Η δημοκρατία"
      ],
      "correct_answer": "Το σύστημα των βιλαετίων",
      "id": 76
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η μυστική οργάνωση που προετοίμασε την Επανάσταση του 1821;",
      "choices": [
        "Φιλική Εταιρεία",
        "Ιερός Λόχος",
        "Εθνική Εταιρεία",
        "Φιλελληνικός Σύνδεσμος"
      ],
      "correct_answer": "Φιλική Εταιρεία",
      "id": 77
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο αρχηγός της Φιλικής Εταιρείας;",
      "choices": [
        "Θεόδωρος Κολοκοτρώνης",
        "Ιωάννης Καποδίστριας",
        "Αλέξανδρος Υψηλάντης",
        "Δημήτριος Υψηλάντης"
      ],
      "correct_answer": "Αλέξανδρος Υψηλάντης",
      "id": 78
    },
    {
      "question": "Πότε ξεκίνησε η Ελληνική Επανάσταση;",
      "choices": [
        "1815",
        "1821",
        "1827",
        "1830"
      ],
      "correct_answer": "1821",
      "id": 79
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η πρώτη πόλη που απελευθερώθηκε το 1821;",
      "choices": [
        "Αθήνα",
        "Καλαμάτα",
        "Τρίπολη",
        "Πάτρα"
      ],
      "correct_answer": "Καλαμάτα",
      "id": 80
    },
    {
      "question": "Ποιος ηγήθηκε της Επανάστασης στη Μολδοβλαχία;",
      "choices": [
        "Θεόδωρος Κολοκοτρώνης",
        "Αλέξανδρος Υψηλάντης",
        "Ανδρέας Μιαούλης",
        "Μάρκος Μπότσαρης"
      ],
      "correct_answer": "Αλέξανδρος Υψηλάντης",
      "id": 81
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο σημαντικότερος ναύαρχος των Ελλήνων στην Επανάσταση;",
      "choices": [
        "Κωνσταντίνος Κανάρης",
        "Ανδρέας Μιαούλης",
        "Λασκαρίνα Μπουμπουλίνα",
        "Νικηταράς"
      ],
      "correct_answer": "Ανδρέας Μιαούλης",
      "id": 82
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η πρώτη εθνική συνέλευση των Ελλήνων το 1822;",
      "choices": [
        "Τροιζήνα",
        "Επίδαυρος",
        "Άργος",
        "Ναύπλιο"
      ],
      "correct_answer": "Επίδαυρος",
      "id": 83
    },
    {
      "question": "Πότε υπογράφηκε το Πρωτόκολλο του Λονδίνου που αναγνώριζε την ανεξαρτησία της Ελλάδας;",
      "choices": [
        "1827",
        "1830",
        "1832",
        "1844"
      ],
      "correct_answer": "1830",
      "id": 84
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος βασιλιάς της Ελλάδας μετά την απελευθέρωση;",
      "choices": [
        "Κωνσταντίνος Α'",
        "Γεώργιος Α'",
        "Όθωνας",
        "Λουδοβίκος Β'"
      ],
      "correct_answer": "Όθωνας",
      "id": 85
    },
    {
      "question": "Ποιος Έλληνας ήρωας αποκαλείται \"Γέρος του Μοριά\";",
      "choices": [
        "Μάρκος Μπότσαρης",
        "Οδυσσέας Ανδρούτσος",
        "Θεόδωρος Κολοκοτρώνης",
        "Νικηταράς"
      ],
      "correct_answer": "Θεόδωρος Κολοκοτρώνης",
      "id": 86
    },
    {
      "question": "Ποια γυναίκα συμμετείχε ενεργά στον Αγώνα και ήταν γνωστή για τη ναυτική της δράση;",
      "choices": [
        "Μαντώ Μαυρογένους",
        "Λασκαρίνα Μπουμπουλίνα",
        "Ρήγαινα",
        "Σοφία Βέμπο"
      ],
      "correct_answer": "Λασκαρίνα Μπουμπουλίνα",
      "id": 87
    },
    {
      "question": "Ποια ναυμαχία έκρινε την ανεξαρτησία της Ελλάδας το 1827;",
      "choices": [
        "Ναυμαχία της Χίου",
        "Ναυμαχία του Ναυαρίνου",
        "Ναυμαχία της Σαλαμίνας",
        "Ναυμαχία της Λήμνου"
      ],
      "correct_answer": "Ναυμαχία του Ναυαρίνου",
      "id": 88
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο σημαντικός Φιλέλληνας που βοήθησε την Ελληνική Επανάσταση;",
      "choices": [
        "Ουίλιαμ Σαίξπηρ",
        "Λόρδος Βύρων",
        "Βίκτωρ Ουγκώ",
        "Ναπολέων Βοναπάρτης"
      ],
      "correct_answer": "Λόρδος Βύρων",
      "id": 89
    },
    {
      "question": "Ποιοι ήταν οι τρεις προστάτες της Ελλάδας στο Πρωτόκολλο του Λονδίνου;",
      "choices": [
        "Αγγλία, ΗΠΑ, Γερμανία",
        "Αγγλία, Γαλλία, Ρωσία",
        "Ιταλία, Αυστρία, Ισπανία",
        "Πρωσία, Ολλανδία, Βέλγιο"
      ],
      "correct_answer": "Αγγλία, Γαλλία, Ρωσία",
      "id": 90
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η μεγαλύτερη νίκη των Ελλήνων κατά των Οθωμανών το 1822;",
      "choices": [
        "Μάχη στο Μανιάκι",
        "Μάχη στα Δερβενάκια",
        "Μάχη στο Πέτα",
        "Μάχη της Γραβιάς"
      ],
      "correct_answer": "Μάχη στα Δερβενάκια",
      "id": 91
    },
    {
      "question": "Ποιος στρατηγός ανατίναξε τον εαυτό του στο Κούγκι το 1803;",
      "choices": [
        "Θεόδωρος Κολοκοτρώνης",
        "Οδυσσέας Ανδρούτσος",
        "Καλόγερος Σαμουήλ",
        "Γεώργιος Καραϊσκάκης"
      ],
      "correct_answer": "Καλόγερος Σαμουήλ",
      "id": 92
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά θεωρείται η ίδρυση της Βυζαντινής Αυτοκρατορίας;",
      "choices": [
        "313 μ.Χ.",
        "330 μ.Χ.",
        "476 μ.Χ.",
        "527 μ.Χ."
      ],
      "correct_answer": "330 μ.Χ.",
      "id": 93
    },
    {
      "question": "Ποιος αυτοκράτορας μετέφερε την πρωτεύουσα της Ρωμαϊκής Αυτοκρατορίας στην Κωνσταντινούπολη;",
      "choices": [
        "Θεοδόσιος Α'",
        "Ιουστινιανός Α'",
        "Κωνσταντίνος Α'",
        "Αρκάδιος"
      ],
      "correct_answer": "Κωνσταντίνος Α'",
      "id": 94
    },
    {
      "question": "Ποια αυτοκρατορική δυναστεία κυβέρνησε το Βυζάντιο τον 9ο και 10ο αιώνα;",
      "choices": [
        "Ιουστινιανή",
        "Κομνηνή",
        "Μακεδονική",
        "Παλαιολόγεια"
      ],
      "correct_answer": "Μακεδονική",
      "id": 95
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο αυτοκράτορας που κωδικοποίησε το Ρωμαϊκό Δίκαιο;",
      "choices": [
        "Κωνσταντίνος Α'",
        "Θεοδόσιος Β'",
        "Ιουστινιανός Α'",
        "Λέων Γ'"
      ],
      "correct_answer": "Ιουστινιανός Α'",
      "id": 96
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η μεγαλύτερη εκκλησία που χτίστηκε στη Βυζαντινή Αυτοκρατορία;",
      "choices": [
        "Μονή Δαφνίου",
        "Αγία Σοφία",
        "Παναγία των Βλαχερνών",
        "Άγιοι Απόστολοι"
      ],
      "correct_answer": "Αγία Σοφία",
      "id": 97
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η πρώτη Άλωση της Κωνσταντινούπολης από τους Σταυροφόρους;",
      "choices": [
        "1187",
        "1261",
        "1204",
        "1453"
      ],
      "correct_answer": "1204",
      "id": 98
    },
    {
      "question": "Ποιος Βυζαντινός αυτοκράτορας ήταν υπεύθυνος για την ανακατάληψη της Κωνσταντινούπολης το 1261;",
      "choices": [
        "Βασίλειος Β'",
        "Ιωάννης ΣΤ' Καντακουζηνός",
        "Μιχαήλ Η' Παλαιολόγος",
        "Αλέξιος Α' Κομνηνός"
      ],
      "correct_answer": "Μιχαήλ Η' Παλαιολόγος",
      "id": 99
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά έγινε η Άλωση της Κωνσταντινούπολης από τους Οθωμανούς;",
      "choices": [
        "1402",
        "1453",
        "1521",
        "1571"
      ],
      "correct_answer": "1453",
      "id": 100
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο βασικός αντίπαλος των Βυζαντινών στα Βαλκάνια κατά τον 10ο αιώνα;",
      "choices": [
        "Άβαροι",
        "Βούλγαροι",
        "Φράγκοι",
        "Σλάβοι"
      ],
      "correct_answer": "Βούλγαροι",
      "id": 101
    },
    {
      "question": "Ποιο σύστημα γης χρησιμοποιούσαν οι Βυζαντινοί στρατιώτες για να διατηρούν στρατό;",
      "choices": [
        "Φεουδαρχία",
        "Πρόνοιες",
        "Θεματικό σύστημα",
        "Χρυσόβουλα"
      ],
      "correct_answer": "Πρόνοιες",
      "id": 102
    },
    {
      "question": "Ποιος αυτοκράτορας ηγήθηκε της νίκης κατά των Βουλγάρων και έλαβε το προσωνύμιο \"Βουλγαροκτόνος\";",
      "choices": [
        "Νικηφόρος Φωκάς",
        "Βασίλειος Β'",
        "Ρωμανός Δ'",
        "Αλέξιος Α' Κομνηνός"
      ],
      "correct_answer": "Βασίλειος Β'",
      "id": 103
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το κύριο νόμισμα της Βυζαντινής Αυτοκρατορίας;",
      "choices": [
        "Δηνάριο",
        "Χρυσό Σόλιδο",
        "Δραχμή",
        "Ασπρον Τραχύ"
      ],
      "correct_answer": "Χρυσό Σόλιδο",
      "id": 104
    },
    {
      "question": "Ποιος αυτοκράτορας εισήγαγε το Θεματικό σύστημα διοίκησης;",
      "choices": [
        "Ιουστινιανός Α'",
        "Ηράκλειος",
        "Μιχαήλ Γ'",
        "Λέων Γ'"
      ],
      "correct_answer": "Ηράκλειος",
      "id": 105
    },
    {
      "question": "Ποια δυναστεία κυβέρνησε τη Βυζαντινή Αυτοκρατορία μετά την ανακατάληψη της Κωνσταντινούπολης το 1261;",
      "choices": [
        "Μακεδονική",
        "Κομνηνή",
        "Παλαιολόγεια",
        "Ισαυρική"
      ],
      "correct_answer": "Παλαιολόγεια",
      "id": 106
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το επίσημο όνομα του Βυζαντίου;",
      "choices": [
        "Βυζαντινή Αυτοκρατορία",
        "Ρωμαϊκή Αυτοκρατορία",
        "Ανατολική Ρωμαϊκή Αυτοκρατορία",
        "Ελληνορωμαϊκή Αυτοκρατορία"
      ],
      "correct_answer": "Ρωμαϊκή Αυτοκρατορία",
      "id": 107
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η σύζυγος του Ιουστινιανού Α';",
      "choices": [
        "Ζωή",
        "Ειρήνη",
        "Θεοδώρα",
        "Άννα"
      ],
      "correct_answer": "Θεοδώρα",
      "id": 108
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά εκδόθηκε το διάταγμα των Μεδιολάνων που νομιμοποιούσε τον Χριστιανισμό;",
      "choices": [
        "330 μ.Χ.",
        "476 μ.Χ.",
        "313 μ.Χ.",
        "1054 μ.Χ."
      ],
      "correct_answer": "313 μ.Χ.",
      "id": 109
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το σημαντικότερο έργο του Ιουστινιανού Α';",
      "choices": [
        "Οικοδόμηση του Ιπποδρόμου",
        "Κωδικοποίηση του Ρωμαϊκού Δικαίου",
        "Διάταγμα των Μεδιολάνων",
        "Αναστήλωση των εικόνων"
      ],
      "correct_answer": "Κωδικοποίηση του Ρωμαϊκού Δικαίου",
      "id": 110
    },
    {
      "question": "Ποια χρονιά ξεκίνησε ο Β' Παγκόσμιος Πόλεμος;",
      "choices": [
        "1935",
        "1939",
        "1941",
        "1945"
      ],
      "correct_answer": "1939",
      "id": 111
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα εισέβαλε η Γερμανία ξεκινώντας τον πόλεμο;",
      "choices": [
        "Γαλλία",
        "Πολωνία",
        "Τσεχοσλοβακία",
        "Βέλγιο"
      ],
      "correct_answer": "Πολωνία",
      "id": 112
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν τα δύο κύρια στρατόπεδα του πολέμου;",
      "choices": [
        "ΝΑΤΟ και Βαρσοβία",
        "Σύμμαχοι και Άξονας",
        "Κομμουνιστές και Καπιταλιστές",
        "Αντάρτες και Αυτοκρατορίες"
      ],
      "correct_answer": "Σύμμαχοι και Άξονας",
      "id": 113
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο ηγέτης της Ναζιστικής Γερμανίας;",
      "choices": [
        "Μπενίτο Μουσολίνι",
        "Αδόλφος Χίτλερ",
        "Ιωσήφ Στάλιν",
        "Ουίνστον Τσόρτσιλ"
      ],
      "correct_answer": "Αδόλφος Χίτλερ",
      "id": 114
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα μπήκε στον πόλεμο μετά την επίθεση στο Περλ Χάρμπορ;",
      "choices": [
        "Ιταλία",
        "ΗΠΑ",
        "Σοβιετική Ένωση",
        "Κίνα"
      ],
      "correct_answer": "ΗΠΑ",
      "id": 115
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η μεγαλύτερη μάχη στο Ανατολικό Μέτωπο;",
      "choices": [
        "Μάχη του Κουρσκ",
        "Μάχη του Βερολίνου",
        "Μάχη του Στάλινγκραντ",
        "Μάχη της Μόσχας"
      ],
      "correct_answer": "Μάχη του Στάλινγκραντ",
      "id": 116
    },
    {
      "question": "Πότε έγινε η απόβαση στη Νορμανδία (D-Day);",
      "choices": [
        "7 Δεκεμβρίου 1941",
        "6 Ιουνίου 1944",
        "1 Σεπτεμβρίου 1939",
        "8 Μαΐου 1945"
      ],
      "correct_answer": "6 Ιουνίου 1944",
      "id": 117
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρωθυπουργός της Μεγάλης Βρετανίας στη διάρκεια του πολέμου;",
      "choices": [
        "Νέβιλ Τσάμπερλεν",
        "Ουίνστον Τσόρτσιλ",
        "Αντονί Ήντεν",
        "Κλεμεντ Άτλι"
      ],
      "correct_answer": "Ουίνστον Τσόρτσιλ",
      "id": 118
    },
    {
      "question": "Ποιος Σοβιετικός ηγέτης ηγήθηκε της ΕΣΣΔ στον Β' Παγκόσμιο Πόλεμο;",
      "choices": [
        "Λένιν",
        "Ιωσήφ Στάλιν",
        "Νικήτα Χρουστσόφ",
        "Λεονίντ Μπρέζνιεφ"
      ],
      "correct_answer": "Ιωσήφ Στάλιν",
      "id": 119
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η κύρια φασιστική δύναμη στην Ιταλία;",
      "choices": [
        "Βίκτωρ Εμμανουήλ Γ'",
        "Μπενίτο Μουσολίνι",
        "Γκαλεάτσο Τσιάνο",
        "Τζουζέπε Γκαριμπάλντι"
      ],
      "correct_answer": "Μπενίτο Μουσολίνι",
      "id": 120
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη βομβαρδίστηκε με την πρώτη ατομική βόμβα;",
      "choices": [
        "Ναγκασάκι",
        "Τόκιο",
        "Χιροσίμα",
        "Οσάκα"
      ],
      "correct_answer": "Χιροσίμα",
      "id": 121
    },
    {
      "question": "Πότε τελείωσε ο Β' Παγκόσμιος Πόλεμος στην Ευρώπη;",
      "choices": [
        "7 Δεκεμβρίου 1941",
        "8 Μαΐου 1945",
        "2 Σεπτεμβρίου 1945",
        "22 Ιουνίου 1941"
      ],
      "correct_answer": "8 Μαΐου 1945",
      "id": 122
    },
    {
      "question": "Πώς ονομάστηκε η επιχείρηση της Γερμανίας κατά της ΕΣΣΔ;",
      "choices": [
        "Επιχείρηση Σοκολάτα",
        "Επιχείρηση Μπαρμπαρόσα",
        "Επιχείρηση Αλεπού της Ερήμου",
        "Επιχείρηση Γαλάζια Θύελλα"
      ],
      "correct_answer": "Επιχείρηση Μπαρμπαρόσα",
      "id": 123
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το κύριο γερμανικό τανκ στον πόλεμο;",
      "choices": [
        "Sherman",
        "Panzer",
        "T-34",
        "Tiger"
      ],
      "correct_answer": "Panzer",
      "id": 124
    },
    {
      "question": "Ποιος ηγήθηκε της απόβασης στη Νορμανδία;",
      "choices": [
        "Τζορτζ Παττον",
        "Ντουάιτ Αϊζενχάουερ",
        "Μπέρναρντ Μοντγκόμερι",
        "Σαρλ ντε Γκωλ"
      ],
      "correct_answer": "Ντουάιτ Αϊζενχάουερ",
      "id": 125
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το γερμανικό αμυντικό σχέδιο στις ακτές της Ευρώπης;",
      "choices": [
        "Σιδηρούν Παραπέτασμα",
        "Ατλαντικό Τείχος",
        "Σχέδιο Μπλε",
        "Άξονας Άμυνας"
      ],
      "correct_answer": "Ατλαντικό Τείχος",
      "id": 126
    },
    {
      "question": "Ποιοι ήταν οι κύριοι ηγέτες της διάσκεψης της Γιάλτας;",
      "choices": [
        "Χίτλερ, Μουσολίνι, Χιροχίτο",
        "Στάλιν, Τσόρτσιλ, Ρούσβελτ",
        "Ντε Γκωλ, ΜακΆρθουρ, Μολότοφ",
        "Τρούμαν, Τσόρτσιλ, Στάλιν"
      ],
      "correct_answer": "Στάλιν, Τσόρτσιλ, Ρούσβελτ",
      "id": 127
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το στρατόπεδο συγκέντρωσης με τα περισσότερα θύματα;",
      "choices": [
        "Νταχάου",
        "Μπέργκεν-Μπέλζεν",
        "Άουσβιτς",
        "Μαουτχάουζεν"
      ],
      "correct_answer": "Άουσβιτς",
      "id": 128
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η πρωτεύουσα του ελεύθερου γαλλικού κράτους υπό τον Ντε Γκωλ;",
      "choices": [
        "Παρίσι",
        "Λονδίνο",
        "Βισύ",
        "Μαδρίτη"
      ],
      "correct_answer": "Λονδίνο",
      "id": 129
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο ιαπωνικός στρατηγός που οργάνωσε την επίθεση στο Περλ Χάρμπορ;",
      "choices": [
        "Χιντεκί Τότζο",
        "Ισορόκου Γιαμαμότο",
        "Σαντάο Αραΐ",
        "Μακότο Ιτο"
      ],
      "correct_answer": "Ισορόκου Γιαμαμότο",
      "id": 130
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα έγινε μέλος της Ευρωπαϊκής Ένωσης το 2013;",
      "choices": [
        "Η Κροατία",
        "Η Τσεχία",
        "Η Λιθουανία",
        "Η Σουηδία"
      ],
      "correct_answer": "Η Κροατία",
      "id": 131
    },
    {
      "question": "Οι χώρες που συγκρότησαν την Ομάδα Βίσεγκραντ για την καλύτερη ενσωμάτωσή τους στην ΕΕ είναι η Πολωνία, η Τσεχία, η Σλοβακία και ποια άλλη;",
      "choices": [
        "Η Λευκορωσία",
        "Η Ουγγαρία",
        "Η Σλοβενία",
        "Η Κροατία"
      ],
      "correct_answer": "Η Ουγγαρία",
      "id": 132
    },
    {
      "question": "Που βρίσκονταν τα θαλάσσια σύνορα της αυτοκρατορίας των Ίνκας;",
      "choices": [
        "Στον ΑΤλαντικό ωκεανό",
        "Στην Καραϊβική θάλασσα",
        "Στον Ειρηνικό ωκεανό"
      ],
      "correct_answer": "Στον Ειρηνικό ωκεανό",
      "id": 134
    },
    {
      "question": "Η Χίλαρι Κλίντον πήρε περισσότερες ψήφους από τον Ντόναλντ Τραμπ στις προεδρικές εκλογές του 2016.",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 135
    },
    {
      "question": "Σε ποιον αιώνα απέκτησε η Ρουμανία την ανεξαρτησία της;",
      "choices": [
        "Τον 17ο",
        "Τον 18ο",
        "Τον 19ο",
        "Τον 20ο"
      ],
      "correct_answer": "Τον 19ο",
      "id": 136
    },
    {
      "question": "Μεταξύ της επιστροφής του Ναπολέοντα από την εξορία στην ΄Έλβα και της παραίτησής του μετά την ήττα στο Βατερλώ, πόσες μέρες μεσολάβησαν ;",
      "choices": [
        "111",
        "222",
        "333",
        "66"
      ],
      "correct_answer": "111",
      "id": 137
    },
    {
      "question": "Το όνομα ποιου νησιού είχε η συμμαχία στην Ελλαδα του 5ου π.Χ. αιώνα που μεταβλήθηκε σε όργανο πανελλήνιας επιβολής της ηγεμονίας της Αθήνας;",
      "choices": [
        "Της Σαλαμίνας",
        "Της Αίγινας",
        "Της Δήλου",
        "Του Πόρου"
      ],
      "correct_answer": "Της Δήλου",
      "id": 139
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος δημοκρατικά εκλεγμένος πρόεδρος της Ρωσίας;",
      "choices": [
        "Ο Μιχαήλ Γκορμπατσόφ",
        "Ο Λεονίντ Μπρέζνιεφ",
        "Ο Μπόρις Γιέλτσιν",
        "Ο Νικίτα Χρουστσόφ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Μπόρις Γιέλτσιν",
      "id": 140
    },
    {
      "question": "Από ποιο γεγονός της 20ής Ιουλίου 1969 ξεκίνησε μια θεωρία συνωμοσίας;",
      "choices": [
        "Από τη συντριβή ενός αγνώστου ταυτότητας ιπτάμενου αντικειμένου (ΑΤΙΑ) στο Ρόσγουελ",
        "Από την εκτόξευση του πρώτου δορυφόρου",
        "Από την εξαφάνιση της πτήσης ΜΗ370",
        "Από την προσεδάφιση στη Σελήνη"
      ],
      "correct_answer": "Από την προσεδάφιση στη Σελήνη",
      "id": 141
    },
    {
      "question": "Ποιος από τους εσωκομματικούς αντιπάλους του Ντόναλντ Τραμπ έριξε τελευταίος τη λευκή πετσέτα;",
      "choices": [
        "Ο Τεντ Κρουζ",
        "Ο Τζον Κέισιτς",
        "Ο Μάρκο Ρούμπιο"
      ],
      "correct_answer": "Ο Τζον Κέισιτς",
      "id": 142
    },
    {
      "question": "Ποια επανάσταση εκδηλώθηκε όταν ο σελευκίδης Αντίοχος Δ΄ ο Επιφανής απαγόρευσε την ιουδαϊκή θρησκεία;",
      "choices": [
        "Η πρώτη  Εικονομαχία",
        "Η αντίσταση των δεκατεσσάρων",
        "Η Ιουδαϊκή εξέγερση",
        "Η επανάσταση των Μακκαβαίων"
      ],
      "correct_answer": "Η επανάσταση των Μακκαβαίων",
      "id": 143
    },
    {
      "question": "Τι ήταν ο Αντόνιο Σαλαζάρ, που διοίκησε αυταρχικά την Πορτογαλία ως πρωθυπουργός από το 1932 ως το 1968;",
      "choices": [
        "Αξιωματικός",
        "Δικαστικός",
        "Οικονομολόγος"
      ],
      "correct_answer": "Οικονομολόγος",
      "id": 144
    },
    {
      "question": "Τι σήμαινε η λέξη «όπλον» στην αρχαία Ελλάδα που έδωσε το όνομά της στο σύγχρονο Έλληνα οπλίτη;",
      "choices": [
        "Δόρυ",
        "Ξίφος",
        "Ασπίδα"
      ],
      "correct_answer": "Ασπίδα",
      "id": 147
    },
    {
      "question": "Για ποια μάχη είπε ο Τσώρτσιλ: «Δεν είναι το τέλος, ούτε καν η αρχή του τέλους, αλλά ίσως είναι το τέλος της αρχής»;",
      "choices": [
        "Για τη μάχη του Ελ Αλαμέιν",
        "Για τη μάχη της Κρήτης",
        "Για τη μάχη του Κουρσκ",
        "Για τη μάχη της Νορμανδίας"
      ],
      "correct_answer": "Για τη μάχη του Ελ Αλαμέιν",
      "id": 149
    },
    {
      "question": "Τι προσέφερε το διάσημο πρακτορείο Πίκερτον στις ΗΠΑ του 19ου αιώνα;",
      "choices": [
        "καλλιτεχνικά θεάματα",
        "Μετακινήσεις με άμαξες",
        "Υπηρεσίες πληροφοριών",
        "Αποδόσεις στοιχημάτων"
      ],
      "correct_answer": "Υπηρεσίες πληροφοριών",
      "id": 150
    },
    {
      "question": "Ποια πόλη συνδέθηκε το 2013 με τη μεγαλύτερη χρεοκοπία πόλης στην ιστορία των ΗΠΑ;",
      "choices": [
        "Το Ντιτρόιτ",
        "Η Βαλτιμόρη",
        "Το Ντάλας",
        "Το Σεντ Λούις"
      ],
      "correct_answer": "Το Ντιτρόιτ",
      "id": 151
    },
    {
      "question": "Ποιος επιστήμονας του 19ου αιώνα ήταν αντίθετος στη θεωρία του Δαρβίνου με βάση υπολογισμούς που σήμερα ξέρουμε ότι ήταν λάθος;",
      "choices": [
        "Ο Λουί Παστέρ",
        "Ο Λόρδος Κέλβιν",
        "Ο Γκρέκο Μέντελ",
        "Ο Τόμας Χένρι Χάξλεϋ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Λόρδος Κέλβιν",
      "id": 152
    },
    {
      "question": "Πρόεδρος ποιας ποδοσφαιρικής ομάδας είναι ο τέως Ιταλός πρωθυπουργός Σίλβιο Μπερλουσκόνι -",
      "choices": [
        "Της Γιουβέντους",
        "Της Ρόμα",
        "Της Μίλαν",
        "Της Ίντερ"
      ],
      "correct_answer": "Της Μίλαν",
      "id": 153
    },
    {
      "question": "Ποιος πόλεμος αποτελεί σκηνικό του βιβλίου του Έρνεστ Χέμινγουεϊ Για ποιον χτυπά η καμπάνα;",
      "choices": [
        "Ο Βαλκανικός πόλεμος",
        "Ο αμερικανικός εμφύλιος",
        "Ο ισπανικός εμφύλιος",
        "Ο πρώτος παγκόσμιος πόλεμος"
      ],
      "correct_answer": "Ο ισπανικός εμφύλιος",
      "id": 154
    },
    {
      "question": "Τι σημαίνει στις σλαβικές γλώσσες η λέξη γιουγκο;",
      "choices": [
        "Ένωση",
        "Νέος",
        "Λευκός",
        "Νότιος"
      ],
      "correct_answer": "Νότιος",
      "id": 155
    },
    {
      "question": "Ποια χώρα έχει συνταγματική μοναρχία με αιρετό βασιλιά πενταετούς θητείας;",
      "choices": [
        "Η Μαλαισία",
        "Η Ταϊλάνδη",
        "Η Ιαπωνία",
        "Η Ιορδανία"
      ],
      "correct_answer": "Η Μαλαισία",
      "id": 156
    },
    {
      "question": "Ποιος από τους νοτιοκορεατικούς γίγαντες Daewoo, Hyundai Kai Samsung έχει κλάδο ναυπηγείων;",
      "choices": [
        "Η Samsung",
        "Έχουν και οι τρεις",
        "Καμία από τις τρεις"
      ],
      "correct_answer": "Έχουν και οι τρεις",
      "id": 157
    },
    {
      "question": "Εκτός από τους Μπους, ποια άλλη οικογένεια έστειλε πατέρα και γιο στην προεδρία των ΗΠΑ;",
      "choices": [
        "Οι Κένεντι",
        "Οι Άνταμς",
        "Οι Ρούζβελτ",
        "Οι Μακάρθι"
      ],
      "correct_answer": "Οι Άνταμς",
      "id": 158
    },
    {
      "question": "Τι ήταν ο πέτασος στην αρχαία Ελλάδα;",
      "choices": [
        "Μπαστούνι",
        "Ομπρέλα",
        "Καπέλο",
        "Ζάρι"
      ],
      "correct_answer": "Καπέλο",
      "id": 159
    },
    {
      "question": "Ποια ήταν η πρώτη γυναίκα πρωθυπουργός του Πακιστάν;",
      "choices": [
        "Η Χαϊνά Ραμπάνι",
        "Η Μαριάμ Ναουάζ",
        "Η Σίριν Μαζάρι",
        "Η Μπεναζίρ Μπούτο"
      ],
      "correct_answer": "Η Μπεναζίρ Μπούτο",
      "id": 160
    },
    {
      "question": "Πώς ονομαζόταν η κόρη του λόρδου Βύρωνα, η οποία το 1843 υλοποίησε το πρώτο πρόγραμμα για υπολογιστή δουλεύοντας στην αναλυτική μηχανή του Τσαρλς Μπάμπιτζ;",
      "choices": [
        "Άντα Λάβλεϊς",
        "Μαίρη Σέλεϊ",
        "Ροζαλίν Φράνκλιν",
        "Φράνσις Άλεν"
      ],
      "correct_answer": "Άντα Λάβλεϊς",
      "id": 161
    },
    {
      "question": "Ποιο ήταν το αρχιτεκτονικό πρότυπο της Πύλης του Βραδεμβούργου στο Βερολίνο;",
      "choices": [
        "Η Αψίδα του Θριάμβου",
        "Τα Προπύλαια του Παρθενώνα",
        "Το Κολοσσαίο",
        "Η Βασιλική του Αγίου Μάρκου"
      ],
      "correct_answer": "Τα Προπύλαια του Παρθενώνα",
      "id": 162
    },
    {
      "question": "Ποια ιδιωτική εταιρεία είχε το 2015 περισσότερους υπαλλήλους από κάθε άλλη παγκοσμίως -",
      "choices": [
        "Η Amazon",
        "Η Volkswagen Group",
        "Η Walmart",
        "Η McDonalds"
      ],
      "correct_answer": "Η Walmart",
      "id": 163
    },
    {
      "question": "Πώς ονομάζεται η γραφή της ελληνικής γλώσσας που συνδέεται με τον μυκηναϊκό πολιτισμό -",
      "choices": [
        "Γραμμική Α",
        "Γραμμική Γ",
        "Φοινικικό αλφάβητο",
        "Γραμμική Β"
      ],
      "correct_answer": "Γραμμική Β",
      "id": 164
    },
    {
      "question": "Ποια μονάδα ήταν οι «Αρουραίοι της Ερήμου» στον ΄Β Παγκόσμιο Πόλεμο -",
      "choices": [
        "Η βρετανική 7η Τεθωρακισμένη Μεραρχία",
        "Οι μοτοσυκλετιστές του Ρόμελ",
        "Η ελληνική 2η Ταξιαρχία"
      ],
      "correct_answer": "Η βρετανική 7η Τεθωρακισμένη Μεραρχία",
      "id": 165
    },
    {
      "question": "Ποιος αυτοκράτορας της Γερμανίας είχε παλάτι στην Κέρκυρα -",
      "choices": [
        "Ο Φρειδερίκος ΄Γ",
        "Ο Γουλιέλμος ΄Β",
        "Ο Όθων ο Μέγας",
        "Ο Λουδοβίκος ΄Β"
      ],
      "correct_answer": "Ο Γουλιέλμος ΄Β",
      "id": 166
    },
    {
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος ένοικος του κτιρίου όπου σήμερα στεγάζεται το Νομισματικό Μουσείο;",
      "choices": [
        "Ο Όθωνας",
        "Ο Έρνεστ Τσίλερ",
        "Ο Ερρίκος Σλήμαν",
        "Ο Ιωάννης Καποδίστριας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ερρίκος Σλήμαν",
      "id": 167
    },
    {
      "question": "Πότε ιδρύθηκε η Ολυμπιακή Αεροπορία από τον Αριστοτέλη Ωνάση;",
      "choices": [
        "Το 1949",
        "Το 1965",
        "Το 1974",
        "Το 1957"
      ],
      "correct_answer": "Το 1957",
      "id": 168
    },
    {
      "question": "Ποια τεχνίτρια είχε αναλάβει το σκληρό έργο να κατασκευάζει από κερί νεκρικές μάσκες των ευγενών που καρατομούνταν κατά τη Γαλλική Επανάσταση;",
      "choices": [
        "Η Μαρί Τισό",
        "Η Ελίζαμπεθ Βιζέ-Λεμπρεν",
        "Η Καμίλ Κλοντέλ",
        "Η Ρόζα Μπονέρ"
      ],
      "correct_answer": "Η Μαρί Τισό",
      "id": 169
    },
    {
      "question": "Η Φλόρενς Νάιτινγκεϊλ, μητέρα της σύγχρονης νοσοκομειακής περίθαλψης, γεννήθηκε στη Φλωρεντία της Ιταλιας -",
      "choices": [
        "Σωστό",
        "Λάθος"
      ],
      "correct_answer": "Σωστό",
      "id": 170
    },
    {
      "question": "Με το εμπόριο ποιού άνθους καταγράφηκε το 1637 η πρώτη περίπτωση φούσκας και κατάρρευσης τύπου χρηματιστηρίου;",
      "choices": [
        "Της μαργαρίτας",
        "Της τουλίπας",
        "Του τριαντάφυλλου",
        "Της παπαρούνας"
      ],
      "correct_answer": "Της τουλίπας",
      "id": 171
    },
    {
      "question": "Από ποια χώρα καταγόταν ο Λογγίνος Χέιδεν, ο ένας από τους τρεις ναυάρχους της ναυμαχίας του Ναβαρίνου;",
      "choices": [
        "Από την Σουηδία",
        "Από την Ρωσία",
        "Από την Ολλανδία",
        "Από την Μεγάλη Βρετανία"
      ],
      "correct_answer": "Από την Ολλανδία",
      "id": 172
    },
    {
      "question": "Το όνομα του όπλου μπαζούκα προήλθε από -",
      "choices": [
        "Τον εφευρέτη του",
        "Μια φυλή Ινδιάνων",
        "ένα είδος πετρώματος",
        "Μουσικό όργανο"
      ],
      "correct_answer": "Μουσικό όργανο",
      "id": 173
    },
    {
      "question": "Ποιο νησί ήταν αυτόνομη περιοχή της Οθωμανικής Αυτοκρατορίας από το 1832 ως τους Βαλκανικούς Πολέμους;",
      "choices": [
        "Η Σάμος",
        "Η Λέσβος",
        "Η Χίος",
        "Τα Ψαρά"
      ],
      "correct_answer": "Η Σάμος",
      "id": 174
    },
    {
      "question": "Πόσα δράμια είχε η οκά, που καταργήθηκε οριστικά στην Ελλάδα το 1959;",
      "choices": [
        "100",
        "400",
        "200",
        "300"
      ],
      "correct_answer": "400",
      "id": 175
    },
    {
      "question": "Ποιος ζωγράφος εργάστηκε για δύο εβδομάδες το 1887 στη γαλλική απόπειρα διάνοιξης της Διώρυγας του Παναμά;",
      "choices": [
        "Ο Μονέ",
        "Ο Ντεγκά",
        "Ο Γκογκέν",
        "Ο Κλιμτ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Γκογκέν",
      "id": 176
    },
    {
      "id": 9001,
      "question": "Ποιά είναι η μεγαλύτερη ονομαστική αξία σε χαρτονόμισμα που κυκλοφόρησε ποτέ στην Ελλάδα από την κεντρική τραπεζά",
      "choices": [
        "100 εκατομμύρια ",
        "50 εκατομμύρια ",
        "100 δισεκατομμύρια",
        "5εκατομμύρια "
      ],
      "correct_answer": "100 δισεκατομμύρια"
    },
    {
      "id": 9002,
      "question": "Από ποιά χώρα ξεκίνησε η βιομηχανική επανάσταση",
      "choices": [
        "Γαλλία",
        "Μεγάλη Βρετανία",
        "Ιταλία",
        "Γερμανία"
      ],
      "correct_answer": "Μεγάλη Βρετανία"
    },
    {
      "id": 9003,
      "question": "Μετά τον ΄Β παγκόσμιο πόλεμο ποιός πολιτικός χρησιμοποίησε πρώτη φορά τη φράση σιδηρούν παραπέτασμα; ",
      "choices": [
        "Μπέρναρντ Μοντγκόμερι",
        "Χάρι Τρούμαν",
        "Ουίνστον Τσώρτσιλ",
        "Φράνκλιν Ρούσβελτ"
      ],
      "correct_answer": "Ουίνστον Τσώρτσιλ"
    },
    {
      "id": 9004,
      "question": "Ποιό μήνα του έτους γιόρταζαν οι Ρωμαίοι τα Σατουρνάλια; ",
      "choices": [
        "Τον Δεκέμβριο",
        "Τον Απρίλιο",
        "Τον Ιούλιο",
        "Τον Αύγουστο"
      ],
      "correct_answer": "Τον Δεκέμβριο"
    },
    {
      "id": 9005,
      "question": "Πού έγινε το 1389 η κρίσιμη μάχη μεταξύ Οθωμανών και Σέρβων που οδήγησε στην Οθωμανική κυριαρχία στα Βαλκάνια;",
      "choices": [
        "Στο Μόχατς",
        "Στη Βιέννη",
        "Στο Κοσσυφοπέδιο",
        "Στη Βοϊβοντίνα"
      ],
      "correct_answer": "Στο Κοσσυφοπέδιο"
    },
    {
      "id": 9006,
      "question": "Ποιός βασιλιάς δολοφονήθηκε το 1913 στη Θεσσαλονίκη",
      "choices": [
        "Ο Βόρις της Βουλγαρίας",
        "Ο Γεώργιος της Ελλαδας",
        "Ο Καραγεώργης της Σερβίας",
        "Ο Μιχαήλ Ά της Ρουμανίας"
      ],
      "correct_answer": "Ο Γεώργιος της Ελλαδας"
    },
    {
      "id": 9007,
      "question": "Ποιό ιστορικό πρόσωπο απεικονίζεται στο Ελληνικό κέρμα των 10 λεπτών; ",
      "choices": [
        "Ο Ελευθέριος Βενιζέλος",
        "Ο Διονύσιος Σολωμός",
        "Ο Αδαμάντιος Κοραής",
        "Ο Ρήγας Φεραίος"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ρήγας Φεραίος"
    },
    {
      "id": 9008,
      "question": "Ποιός Αμερικάνος πολιτικός με Ελληνική καταγωγή διετέλεσε αντιπρόεδρος των ΗΠΑ;",
      "choices": [
        "Μάικλ Δουκάκης",
        "Τζόρτζ Στεφανόπουλος",
        "Σπάιρο Άγκνιου",
        "Τζίμ Γιαννόπουλος"
      ],
      "correct_answer": "Σπάιρο Άγκνιου"
    },
    {
      "id": 9009,
      "question": "Στην απογραφή του πληθυσμού της Ελλάδας το 1920,μετα τη συνθήκη των Σεβρών, ποιός ήταν ο πρώτος νομός της χώρας με αλφαβητική σειρά ; ",
      "choices": [
        "Ο νομός Αδριανουπόλεως",
        "Ο νομός Αιτωλοακαρνανίας ",
        "Ο νομός Αττικής",
        "Ο νομός Άρτας"
      ],
      "correct_answer": "Ο νομός Αδριανουπόλεως"
    },
    {
      "id": 9010,
      "question": "Ποιό Βρετανικό τάγμα ιπποτών που ίδρυσε ο Εδουάρδος ΄Γ το 1348 αναφέρει στην ονομασία του ένα αξεσουάρ που φοριέται στο πόδι ; ",
      "choices": [
        "Το τάγμα του Μπριγκαντίν",
        "Το τάγμα του Μπασινέτο",
        "Το τάγμα της Περικνημίδας",
        "Το τάγμα της Ποδοδαχτυλήθρας"
      ],
      "correct_answer": "Το τάγμα της Περικνημίδας"
    },
    {
      "id": 9011,
      "question": "Πώς ονομάζεται το πρώτο δημόσιο νεκροταφείο της Αθήνας,που λειτουργεί ως αρχαιολογικός χώρος ; ",
      "choices": [
        "Ερέχθειο",
        "Θησείο",
        "Ιερά Οδός",
        "Κεραμεικός"
      ],
      "correct_answer": "Κεραμεικός"
    },
    {
      "id": 9012,
      "question": "Το 1930 στην Ινδία ο Γκάντι ηγήθηκε μαζικής διαμαρτυρίας κατα του Βρετανικού φορου:",
      "choices": [
        "Στο τσαι",
        "Στο αλάτι",
        "Στο μετάξι",
        "Στο ρύζι"
      ],
      "correct_answer": "Στο αλάτι"
    },
    {
      "id": 9013,
      "question": "Σε ποιά πόλη εκτός απο τη Ρώμη είχαν την έδρα τους οι πάπες τον 14ο αιώνα; ",
      "choices": [
        "Το Βιτέρμπο",
        "Τη Βενετία",
        "Την Πίζα",
        "Την Αβινιόν"
      ],
      "correct_answer": "Την Αβινιόν"
    },
    {
      "id": 9014,
      "question": "Enter your question here",
      "choices": [
        "Choice A",
        "Choice B",
        "Choice C",
        "Choice D"
      ],
      "correct_answer": "Choice A"
    },
    {
      "id": 9015,
      "question": "Σε ποιά πόλη της Νότιας Αμερικής γεννήθηκε ο πάπας Φραγκίσκος;",
      "choices": [
        "Στο Μπουένος Άιρες",
        "Στο Ρίο ντε Τζανέιρο",
        "Στο Σάο Πάολο",
        "Στη Μπογκοτά"
      ],
      "correct_answer": "Στο Μπουένος Άιρες"
    },
    {
      "id": 9016,
      "question": "Τι συμβολίζουν οι τέσσερις κύκλοι στο σήμα της Audi: ",
      "choices": [
        "Τα γράμματα της λέξης",
        "Τις τέσσερις εποχές ",
        "Το όνομα του ιδρυτή",
        "Τις τέσσερις ενωμένες εταιρίες"
      ],
      "correct_answer": "Τις τέσσερις ενωμένες εταιρίες"
    },
    {
      "id": 9017,
      "question": "Ποια ευρωπαϊκή πόλη επισκέφθηκε ο Μπαράκ Ομπάμα μετά την εκλογή Τραμπ για να στείλει από εκεί ένα διαχρονικό μήνυμα δημοκρατίας; ",
      "choices": [
        "Τη Ρώμη ",
        "Την Αθήνα",
        "Το Βερολίνο",
        "Το Παρίσι"
      ],
      "correct_answer": "Την Αθήνα"
    },
    {
      "id": 9018,
      "question": "Ποια ήταν η πρώτη χώρα στην Ευρώπη και δεύτερη στον κόσμο που απαγόρευσε δια νόμου το τσίρκο με ζώα;",
      "choices": [
        "Η Γαλλία",
        "Η Μεγάλη Βρετανία",
        "Η Ελλάδα",
        "Η Σουηδία"
      ],
      "correct_answer": "Η Ελλάδα"
    },
    {
      "id": 9019,
      "question": "Πώς πέρασε συντομογραφικά στην ιστορία η συνθήκη που υπεγράφη το 1990 στη Μόσχα για την επανένωση των δύο Γερμανιών; ",
      "choices": [
        "2+4",
        "2+2",
        "1+1",
        "4+4"
      ],
      "correct_answer": "2+4"
    },
    {
      "id": 9020,
      "question": "Τι ήταν το νεαρόν ύδωρ που πουλούσαν οι νερουλάδες στο Βυζάντιο; ",
      "choices": [
        "Είδος καφέ",
        "Φρέσκο νερό",
        "Τσάι",
        "Χυμός λεμονιού"
      ],
      "correct_answer": "Φρέσκο νερό"
    },
    {
      "id": 9022,
      "question": "Ποιός από τους ηγέτες του πολέμου κατά των Ναζί είπε :«Η ιστορία θα είναι ευγενική μαζί μου γιατί σκοπεύω να τη γράψω εγώ»;",
      "choices": [
        "Ο Ιωσήφ Στάλιν",
        "Σαρλ ντε Γκωλ",
        "Ουίνστον Τσώρτσιλ",
        "Φραγκλίνος Ρούσβελτ "
      ],
      "correct_answer": "Ουίνστον Τσώρτσιλ"
    },
    {
      "id": 9023,
      "question": "Ποιός Κινέζος πολιτικός έκανε πολιτική του την τοπική παροιμία «Άσπρη γάτα,μαύρη γάτα,σημασία έχει να  πιάνει τα ποντίκια»;",
      "choices": [
        "Ο Μάο Τσε Τουνγκ ",
        "Ο Σι Τζινπίνγκ",
        "Ο Ντενγκ Σιαοπίνγκ",
        "Ο Χου Τζιντάο"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ντενγκ Σιαοπίνγκ"
    },
    {
      "id": 9024,
      "question": "Ποια χώρα αναδείχθηκε σε υπολογίσιμη ευρωπαϊκή δύναμη χάρη στις νίκες της κατά τον επταετή πόλεμο; ",
      "choices": [
        "Η Πολωνία",
        "Η Πορτογαλία",
        "Η Πρωσία",
        "Η Τσεχοσλοβακία"
      ],
      "correct_answer": "Η Πρωσία"
    },
    {
      "id": 9025,
      "question": "Τη χιλιετηρίδα ποιου αυτόνομου θεσμού της γιόρτασε η Ελλάδα το 1963; ",
      "choices": [
        "Της ακαδημίας των Αθηνών",
        "Του Αρείου Πάγου ",
        "Του δικαστικού σώματος ",
        "Του Αγίου Όρους"
      ],
      "correct_answer": "Του Αγίου Όρους"
    },
    {
      "id": 9026,
      "question": "Ποια λίμνη στα σύνορα με την ΠΓΔΜ έγινε πεδίο μάχης κατά τον ΄Β Βαλκανικό πόλεμο;",
      "choices": [
        "Η Δοϊράνη ",
        "Η Μεγάλη Πρέσπα",
        "Η Βεγορίτιδα",
        "Η Κερκίνη"
      ],
      "correct_answer": "Η Δοϊράνη "
    },
    {
      "id": 9027,
      "question": "Ποιος ήταν, μαζί με τον Λένιν, ο πρωταγωνιστής της Οκτωβριανής Επανάστασης του 1917; ",
      "choices": [
        "Ο Ιωσήφ Στάλιν",
        "Ο Λέων Τρότσκι",
        "Ο Λεβ Κάμενεφ",
        "Ο Νικολάι Μπουχάριν"
      ],
      "correct_answer": "Ο Λέων Τρότσκι"
    },
    {
      "id": 9028,
      "question": "Η βασίλισσα Ελισάβετ έχει πάνω από 30 σκύλους ποιας ράτσας;",
      "choices": [
        "Λαμπραντόρ ",
        "Ντάτσχαουντ ",
        "Κόργκι ",
        "Κόκερ Σπάνιελ "
      ],
      "correct_answer": "Κόργκι "
    },
    {
      "id": 9029,
      "question": "Ποιον δολοφόνησε η Σαρλότ Κορντέ στο μπάνιο του;",
      "choices": [
        "Τον Μαξιμιλιανό Ροβεσπιέρο",
        "Τον Ζορζ Νταντόν ",
        "Τον Ζακ Λουί Νταβίντ ",
        "Τον Ζαν Πολ Μαρά"
      ],
      "correct_answer": "Τον Ζαν Πολ Μαρά"
    },
    {
      "id": 9030,
      "question": "Πού βρίσκονται τα Καταλαυνικά πεδία,όπου ο Φλάβιος Αέτιος νίκησε τον Αττίλα το 451 μ.Χ ;",
      "choices": [
        "Στη Γαλλία",
        "Την Ιταλία",
        "Την Ουγγαρία",
        "Την Ισπανία"
      ],
      "correct_answer": "Στη Γαλλία"
    },
    {
      "id": 9031,
      "question": "Πώς λεγόταν ο γιός του Μιλτιάδη,του νικητή των Περσών στον Μαραθώνα,ο οποίος διακρίθηκε κι αυτός ως πολιτικός και στρατιωτικός ηγέτης; ",
      "choices": [
        "Ανδρόνικος ",
        "Κίμων ",
        "Αλέξανδρος ",
        "Ξενοφών "
      ],
      "correct_answer": "Κίμων "
    },
    {
      "id": 9032,
      "question": "Με ποιο προσωνύμιο έμεινε στην ιστορία ο Γερμανός αεροπόρος Μάνφρεντ φον Ριχτχόφεν με το κόκκινο τριπλάνο Φόκερ που καταρρίφθηκε στις μάχες του Σομ το 1918; ",
      "choices": [
        "Κόκκινη αστραπή",
        "Κόκκινο πουλί",
        "Κόκκινος Βαρώνος",
        "Κόκκινος θάνατος"
      ],
      "correct_answer": "Κόκκινος Βαρώνος"
    },
    {
      "id": 9034,
      "question": "Ποια εφεύρεση έκανε πλούσια τη Μάριον Ντόνοβαν και της έδωσε το 2015 μια θέση στο πάνθεον των Αμερικάνων εφευρετών;  ",
      "choices": [
        "Η αδιάβροχη πάνα",
        "Τα smartwatches",
        "Η ηλιακή σακούλα",
        "Οι φορητές συσκευές παρακολούθησης υγείας"
      ],
      "correct_answer": "Η αδιάβροχη πάνα"
    },
    {
      "id": 9035,
      "question": "Ποιος ιστορικός αφηγείται το τέλος του Πελοποννησιακού πολέμου που δεν έγραψε ο Θουκυδίδης λόγω του θανάτου του; ",
      "choices": [
        "Επαμεινώνδας ",
        "Ξενοφών",
        "Ηράκλειτος ",
        "Αρχιμήδης "
      ],
      "correct_answer": "Ξενοφών"
    },
    {
      "id": 9036,
      "question": "Ποιας χώρας η βασίλισσα παραιτήθηκε το 2013 υπέρ του γιού της Γουλιέλμου-Αλέξανδρου;",
      "choices": [
        "Της Σουηδίας ",
        "Της Δανίας ",
        "Της Ολλανδίας",
        "Του Βελγίου "
      ],
      "correct_answer": "Της Ολλανδίας"
    },
    {
      "id": 9037,
      "question": "Σε ποια πόλη υπέγραψαν κομμουνιστικά κράτη της Κεντρικής και Ανατολικής Ευρώπης μια συνθήκη Φιλίας,Συνεργασίας και Αμοιβαίας Βοήθειας το 1955; ",
      "choices": [
        "Στο Βελιγράδι",
        "Στο Κίεβο",
        "Στη Ρίγα ",
        "Στη Βαρσοβία"
      ],
      "correct_answer": "Στη Βαρσοβία"
    },
    {
      "id": 9038,
      "question": "Ποιος αντικατέστησε τον πρόεδρο Νίξον μετά την παραίτησή του το 1974;",
      "choices": [
        "Ο Τζέραλντ Φόρντ",
        "Ο Ρόναλντ Ρίγκαν",
        "Ο Λίντον Τζόνσον",
        "Ο Τζίμι Κάρτερ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Τζέραλντ Φόρντ"
    },
    {
      "id": 9039,
      "question": "Ποιος ήταν ο Γάλλος αριστοκράτης που πολέμησε υπό τον Τζορτζ Ουάσινγκτον για την Αμερικανική ανεξαρτησία και ονομάστηκε ήρωας δύο κόσμων; ",
      "choices": [
        "Ο Φρανσουά Ρενέ ντε Σατομπριάν",
        "Ο μαρκήσιος Λαφαγιέτ ",
        "Ο Ερρίκος ντε Κοντέ",
        "Ο Νοέλ Μπενεντέτι"
      ],
      "correct_answer": "Ο μαρκήσιος Λαφαγιέτ "
    },
    {
      "id": 9040,
      "question": "Ποιο κτίριο που χρησιμοποιείται ως σήμερα είχε στην αρχαιότητα ξύλινη οροφή,που κάηκε το 267 μ.Χ., όταν οι Έρουλοι λεηλάτησαν την Αθήνα;  ",
      "choices": [
        "Το Ερέχθειο",
        "Το θέατρο του Διονύσου",
        "Το Ηρώδειο",
        "Ο Ναός του Ολυμπίου Διός"
      ],
      "correct_answer": "Το Ηρώδειο"
    },
    {
      "id": 9041,
      "question": "Για το κλείσιμο ποιας φυλακής υπέγραψε εκτελεστική εντολή ο πρόεδρος Ομπάμα αμέσως μετά την έναρξη της θητείας του;",
      "choices": [
        "Αναστέιγκερ ",
        "Αλκατράζ ",
        "Σαν Κουέντιν ",
        "Γκουαντάναμο "
      ],
      "correct_answer": "Γκουαντάναμο "
    },
    {
      "id": 9042,
      "question": "Ποια εταιρία εξαγόρασε το 2014 τη Motorola Mobility;",
      "choices": [
        "H Lenovo",
        "Η Apple",
        "Η Google",
        "Η Microsoft"
      ],
      "correct_answer": "H Lenovo"
    },
    {
      "id": 9043,
      "question": "Που γεννήθηκε ο Άραβας φιλόσοφος και επιστήμονας Αβερρόης;",
      "choices": [
        "Στην Αίγυπτο",
        "Στο Μαρόκο",
        "Στη Λιβύη  ",
        "Στην Ισπανία"
      ],
      "correct_answer": "Στην Ισπανία"
    },
    {
      "id": 9044,
      "question": "Πόσες περίπου εταιρείες παροχής ηλεκτρικού ρεύματος υπήρχαν στην Ελλάδα το 1950,όταν ιδρύθηκε η ΔΕΗ;  ",
      "choices": [
        "100",
        "200",
        "300",
        "400"
      ],
      "correct_answer": "400"
    },
    {
      "id": 9045,
      "question": "Κάθε πόσα χρόνια γίνεται στην Ελλάδα απογραφή του πληθυσμου; ",
      "choices": [
        "Κάθε 10 χρόνια",
        "Κάθε 4 χρόνια ",
        "Κάθε 6 χρόνια ",
        "Κάθε 8 χρόνια"
      ],
      "correct_answer": "Κάθε 10 χρόνια"
    },
    {
      "id": 9046,
      "question": "Ποιος από τους  βασιλείς της Ελλάδας πήρε διαζύγιο; ",
      "choices": [
        "Γεώργιος  Ά",
        "Γεώργιος ΄Β",
        "Παύλος",
        "Κωνσταντίνος ΄Β"
      ],
      "correct_answer": "Γεώργιος ΄Β"
    },
    {
      "id": 9047,
      "question": "Σε ποια χώρα απαγορεύτηκε η πώληση γραβατών μετά το 1979;",
      "choices": [
        "Στην Αίγυπτο",
        "Στο Αφγανιστάν",
        "Στο Ιράν",
        "Στην Ιορδανία"
      ],
      "correct_answer": "Στο Ιράν"
    },
    {
      "id": 9048,
      "question": "Τι ήταν οι Αλτσίντε ντε Γκάσπερι,Ζαν Μονέ,Ανρί Σπάακ;",
      "choices": [
        "Ζωγράφοι της Αναγέννησης",
        "Στρατηγοί στον Ά παγκόσμιο πόλεμο",
        "Ιδρυτικές προσωπικότητες της Ευρωπαϊκής Ένωσης ",
        "Πρόεδροι χωρών της Ευρώπης"
      ],
      "correct_answer": "Ιδρυτικές προσωπικότητες της Ευρωπαϊκής Ένωσης "
    },
    {
      "id": 9049,
      "question": "Τι κατασκεύαζαν με νάιλον κατα το ΄Β Παγκόσμιο Πόλεμο,προκαλώντας έλλειψη στις γυναικείες κάλτσες στις ΗΠΑ; ",
      "choices": [
        "Στρατιωτικές στολές",
        "Αλεξίσφαιρα γιλέκα ",
        "Αλεξίπτωτα ",
        "Στρατιωτικά σακίδια "
      ],
      "correct_answer": "Αλεξίπτωτα "
    },
    {
      "id": 9050,
      "question": "Βασιλιάς ποιου αρχαίου λαού ήταν ο Σαρδανάπαλος;",
      "choices": [
        "Των Βαβυλωνίων",
        "Των Περσών",
        "Των Σουμερίων",
        "Των Ασσυρίων "
      ],
      "correct_answer": "Των Ασσυρίων "
    },
    {
      "id": 9051,
      "question": "Ποιος βασιλιάς εκστράτευσε από την Ελλάδα στην Ιταλία και αναδείχθηκε,για μικρό χρονικό διάστημα,βασιλιάς της Σικελίας; ",
      "choices": [
        "Ο Πύρρος ",
        "Ο Φίλιππος ΄Β",
        "Ο Μενέλαος  ",
        "Ο Λεωνίδας Ά"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πύρρος "
    },
    {
      "id": 9052,
      "question": "Ποια βασίλισσα της Ελλάδας ήταν μητέρα τριών βασιλιάδων;",
      "choices": [
        "Η Σοφία ",
        "Η Όλγα",
        "Η Φρειδερίκη ",
        "Η Αμαλία"
      ],
      "correct_answer": "Η Σοφία "
    },
    {
      "id": 9053,
      "question": "Ποια πόλη διαδέχθηκε τη Σπάρτη στην ηγεμονία της Ελλάδας κατά τον 4ο π.Χ. Αιώνα,πριν από την άνοδο των Μακεδόνων;",
      "choices": [
        "Κόρινθος ",
        "Θήβα ",
        "Άργος ",
        "Αθήνα "
      ],
      "correct_answer": "Θήβα "
    },
    {
      "id": 9054,
      "question": "Τον 15ο αιώνα μ.Χ. κομμάτια από το Κολοσσαίο χρησιμοποιήθηκαν στην κατασκευή ποιου φημισμένου Ρωμαϊκου μνημείου;  ",
      "choices": [
        "Της Ρωμαϊκής Αγοράς ",
        "Της Αψίδας του Κωνσταντίνου ",
        "Τις κατακόμβες της Ρώμης",
        "Της Βασιλικής του Αγίου Πέτρου"
      ],
      "correct_answer": "Της Βασιλικής του Αγίου Πέτρου"
    },
    {
      "id": 9055,
      "question": "Σε ποιο λιμάνι βρίσκεται σήμερα το αρχαίο μαρμάρινο λιοντάρι που είχε δώσει στον Πειραιά το μεσαιωνικό του όνομα,Πόρτο Λεόνε;",
      "choices": [
        "Στη Βενετία",
        "Στη Νάπολη",
        "Στη Θεσσαλονίκη",
        "Στη Μασσαλία"
      ],
      "correct_answer": "Στη Βενετία"
    },
    {
      "id": 9056,
      "question": "Με ποιο όνομα έγινε γνωστή η ειρηνική επανάσταση του 2004 στην Ουκρανία",
      "choices": [
        "Των Ρόδων",
        "Της Τουλίπας",
        "Πορτοκαλί",
        "Γαλάζια"
      ],
      "correct_answer": "Πορτοκαλί"
    },
    {
      "id": 9057,
      "question": "Το 2011 γιορτάστηκαν τα 2.500 χρόνια από ποιο ιστορικό γεγονός,με αναπαράσταση όπου οι συμμετέχοντες έπαιζαν τους ρόλους Ελλήνων και Περσών;",
      "choices": [
        "Τη μάχη των Πλαταιών",
        "Τη μάχη των Θερμοπυλών",
        "Τη ναυμαχία της Σαλαμίνας",
        "Τη μάχη του Μαραθώνα"
      ],
      "correct_answer": "Τη μάχη του Μαραθώνα"
    },
    {
      "id": 9058,
      "question": "Που βρίσκεται η πόλη Τουρ όπου ανακόπηκε το 732 η επέκταση των Αράβων στη Δυτική Ευρώπη;",
      "choices": [
        "Στην Ισπανία",
        "Στη Γαλλία",
        "Στην Ελβετία",
        "Στη Γερμανία"
      ],
      "correct_answer": "Στη Γαλλία"
    },
    {
      "id": 9059,
      "question": "Η πρώτη γυναίκα που κέρδισε βραβείο νόμπελ στις επιστήμες,και μάλιστα δύο φορές,ήταν η Μαρί Κιουρί.Ποια ήταν η δεύτερη;",
      "choices": [
        "Η Ανί Ερνό",
        "Η Μαλάλα Γιουσαφζάι",
        "Ροζαλίν Γιάλοου",
        "Ιρέν Ζολιό Κιουρί"
      ],
      "correct_answer": "Ιρέν Ζολιό Κιουρί"
    },
    {
      "id": 9060,
      "question": "Ποια χρονιά βγήκε στην αγορά το πρώτο iPhone;",
      "choices": [
        "To 2001",
        "To 2003",
        "To 2005",
        "To 2007"
      ],
      "correct_answer": "To 2007"
    },
    {
      "id": 9061,
      "question": "Ποιο καταστροφικό θαλάσσιο φαινόμενο περιγράφει και ερμηνεύει για πρώτη φορά ο Θουκυδίδης;  ",
      "choices": [
        "Το τσουνάμι",
        "Τις θαλάσσιες καταιγίδες ",
        "Τους κυκλώνες",
        "Τους τυφώνες"
      ],
      "correct_answer": "Το τσουνάμι"
    },
    {
      "id": 9062,
      "question": "Το όνομα ποιου ζώου είχε ο αμυντικός σχηματισμός των Ρωμαίων με τις ασπίδες γύρω και πάνω από τους λεγεωνάριους;",
      "choices": [
        "Του αστακού",
        "Tου κάβουρα",
        "Της χελώνας",
        "Του σαλιγκαριού"
      ],
      "correct_answer": "Της χελώνας"
    },
    {
      "id": 9063,
      "question": "Ποια βορειοευρωπαϊκή χώρα απορροφήθηκε στα τέλη του 18ου αιώνα από τους γείτονές της κατά τους επονομαζόμενους τρεις «διαμελισμούς» της;",
      "choices": [
        "Η Αυστρία",
        "Η Λευκορωσία",
        "Η Πολωνία",
        "Η Ουγγαρία"
      ],
      "correct_answer": "Η Πολωνία"
    },
    {
      "id": 9064,
      "question": "Ποιο από τα τρία ανήκε στα επτά θαύματα της αρχαιότητας; ",
      "choices": [
        "Ο Φάρος της Αλεξάνδρειας",
        "Ο Παρθενώνας της Αθήνας",
        "Η Βιβλιοθήκη της Περγάμου",
        "Το Πάνθεον της Ρώμης "
      ],
      "correct_answer": "Ο Φάρος της Αλεξάνδρειας"
    },
    {
      "id": 9065,
      "question": "Που διδάχθηκε ο Φίλιππος ΄Β της Μακεδονίας τις στρατιωτικές τεχνικές που βελτίωσε όταν έγινε βασιλιάς;",
      "choices": [
        "Στην Αθήνα",
        "Στη Θήβα",
        "Στη Σπάρτη",
        "Στην Κόρινθο"
      ],
      "correct_answer": "Στη Θήβα"
    },
    {
      "id": 9066,
      "question": "Ποιος αυτοκράτορας του Βυζαντίου ήταν ο πρώτος που υιοθέτησε τον Ελληνικό όρο «βασιλεύς»;",
      "choices": [
        "Ο Ηράκλειος",
        "Ο Κωνσταντίνος Ά",
        "Ο Ιουστινιανός Ά",
        "Ο Βασίλειος ΄Β"
      ],
      "correct_answer": "Ο Ηράκλειος"
    },
    {
      "id": 9067,
      "question": "Ποια χώρα της ευρωζώνης αποφάσισε το 2015 να διακόψει την παραγωγή δικών της κερμάτων του 1 και 2 λεπτών; ",
      "choices": [
        "Η Μεγάλη Βρετανία",
        "Η Ιταλία",
        "Η Ελλάδα",
        "Η Ιρλανδία"
      ],
      "correct_answer": "Η Ιρλανδία"
    },
    {
      "id": 9068,
      "question": "Που έγινε η ναυμαχία του 1538 στη Δυτική Ελλάδα όπου οι Τούρκοι νίκησαν τις χριστιανικές δυνάμεις;",
      "choices": [
        "Στη Μεθώνη",
        "Στην Πάργα",
        "Στην Πρέβεζα",
        "Στην Πάτρα"
      ],
      "correct_answer": "Στην Πρέβεζα"
    },
    {
      "id": 9069,
      "question": "Ο Μοχάμεντ Μοσαντέκ ήταν εκλεγμένος πρωθυπουργός ποιας χώρας; ",
      "choices": [
        "Του Ιράν",
        "Του Κατάρ",
        "Της Συρίας",
        "Της Ιορδανίας"
      ],
      "correct_answer": "Του Ιράν"
    },
    {
      "id": 9070,
      "question": "Σε ποια ιστορική περίοδο της Αμερικάνικης ιστορίας διαδραματίζεται το μυθιστόρημα του Τζον Στάινμπεκ Άνθρωποι και ποντίκια;",
      "choices": [
        "Στην Αμερικάνικη επανάσταση",
        "Στη Μεγάλη Ύφεση",
        "Στον Εμφύλιο πόλεμο",
        "Στη Βιομηχανική Επανάσταση"
      ],
      "correct_answer": "Στη Μεγάλη Ύφεση"
    },
    {
      "id": 9071,
      "question": "Ποιος λαός της Αφρικής πέτυχε μια πρώτη μεγάλη νίκη πολεμώντας με δόρατα ενάντια στα πυροβόλα όπλα των Βρετανών εισβολέων το 1879;",
      "choices": [
        "Οι Μασάι",
        "Οι Μπαντού",
        "Οι Ζουλού",
        "Οι Ντέντι"
      ],
      "correct_answer": "Οι Ζουλού"
    },
    {
      "id": 9072,
      "question": "Ποιος Αμερικανός πρόεδρος έδωσε την άδεια να χρησιμοποιηθούν για πρώτη φορά στην ιστορία ατομικές βόμβες;",
      "choices": [
        "Ο Τζέραλντ Φόρντ",
        "Ο Ρόναλντ Ρίγκαν",
        "Ο Τζον Κένεντι",
        "Ο Χάρι Τρούμαν"
      ],
      "correct_answer": "Ο Χάρι Τρούμαν"
    },
    {
      "id": 9073,
      "question": "Ποιος βασιλικός οίκος τερματίστηκε με τη βασιλεία Ελισάβετ Ά της Αγγλίας; ",
      "choices": [
        "Των Τυδώρ",
        "Των Στιούαρτ",
        "Των Γουίνσδορ",
        "Του Ανόβερο"
      ],
      "correct_answer": "Των Τυδώρ"
    },
    {
      "id": 9074,
      "question": "Ποιο ζώο χρησιμοποιείται συχνά σαν σύμβολο του Δημοκρατικού Κόμματος των ΗΠΑ; ",
      "choices": [
        "Ο ελέφαντας",
        "Ο γάιδαρος",
        "Ο κόκορας",
        "Το λιοντάρι"
      ],
      "correct_answer": "Ο γάιδαρος"
    },
    {
      "id": 9075,
      "question": "Ποιος πρόεδρος των ΗΠΑ είχε παρασημοφορηθεί επειδή τραυματίστηκε στη μάχη κατά τον ΄Β Παγκόσμιο Πόλεμο;",
      "choices": [
        "Ο Ντουάιτ Αϊζενχάουερ ",
        "Ο Φράνκλιν Ρούσβελτ",
        "Ο Τζον Κένεντι",
        "Ο Χάρι Τρούμαν"
      ],
      "correct_answer": "Ο Τζον Κένεντι"
    },
    {
      "id": 9076,
      "question": "Ποιον αιώνα έζησε η Ποκαχόντας η πιο διάσημη Ινδιάνα της ιστορίας;",
      "choices": [
        "Τον 17ο",
        "Τον 18ο",
        "Τον 19ο",
        "Τον 16ο"
      ],
      "correct_answer": "Τον 17ο"
    },
    {
      "id": 9077,
      "question": "Ποιος από τους 12 αποστόλους θεωρείται ο πρώτος πάπας της Ρώμης; ",
      "choices": [
        "Απόστολος Παύλος",
        "Απόστολος Πέτρος",
        "Απόστολος Λουκάς",
        "Απόστολος Ιωάννης"
      ],
      "correct_answer": "Απόστολος Πέτρος"
    },
    {
      "id": 9078,
      "question": "Ο βασιλιάς ποιας χώρας επινόησε το στρατιωτικό κράνος με την κατακόρυφη αιχμή που φορούσαν και οι Γερμανοί κατά τον Ά Παγκόσμιο Πόλεμο; ",
      "choices": [
        "Της Ουγγαρίας",
        "Της Αυστρίας",
        "Της Πρωσίας",
        "Της Ολλανδίας"
      ],
      "correct_answer": "Της Πρωσίας"
    },
    {
      "id": 9079,
      "question": "Ποιο νησί κατέλαβε ο Ριχάρδος Ά ο Λεοντόκαρδος και πούλησε στους Ναΐτες Ιππότες;",
      "choices": [
        "Τη Σικελία",
        "Τη Ρόδο",
        "Την Κρήτη",
        "Την Κύπρο"
      ],
      "correct_answer": "Την Κύπρο"
    },
    {
      "id": 9080,
      "question": "Ποιος φιλόσοφος ήταν γνωστός για τα παράδοξα που δημιουργούσε χωρίζοντας τον χώρο ή τον χρόνο σε διαδοχικά μισά;",
      "choices": [
        "Ο Θαλής",
        "Ο Ζήνων",
        "Ο Πλάτων",
        "Ο Σωκράτης"
      ],
      "correct_answer": "Ο Πλάτων"
    },
    {
      "id": 9081,
      "question": "Σε ποιο Ρωσικό στόλο ανήκε το θωρηκτό Ποτέμκιν όπου έγινε η στάση του 1905;",
      "choices": [
        "Της Άπω Ανατολής",
        "Της Βαλτικής",
        "Της Μεσογείου",
        "Της Μαύρης Θάλασσας"
      ],
      "correct_answer": "Της Μαύρης Θάλασσας"
    },
    {
      "id": 9082,
      "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος ηγέτης στην 100ετή ιστορία των Βρετανών Εργατικών που κέρδισε τρεις συνεχόμενες βουλευτικές εκλογές; ",
      "choices": [
        "Ο Κλέμεντ Άτλι",
        "Ο Μάικλ Φουτ",
        "Ο Τόνι Μπλερ ",
        "Ο Κένεθ Κλαρκ"
      ],
      "correct_answer": "Ο Τόνι Μπλερ "
    },
    {
      "id": 9083,
      "question": "Σε ποια χώρα έζησε ο πρώτος άνθρωπος που γνωρίζουμε το όνομά του;",
      "choices": [
        "Στην Αίγυπτο",
        "Στην Ινδία",
        "Στη Συρία",
        "Στην Ελλάδα"
      ],
      "correct_answer": "Στην Αίγυπτο"
    },
    {
      "id": 9084,
      "question": "Η μάχη του Πέτα σε ποιο γεωγραφικό διαμέρισμα δόθηκε το 1822;",
      "choices": [
        "Στην Πελοπόννησο",
        "Στη Στερεά Ελλάδα",
        "Στην Ήπειρο",
        "Στη Θράκη"
      ],
      "correct_answer": "Στην Ήπειρο"
    },
    {
      "id": 9085,
      "question": "Σε ποιο νησί της Μεσογείου βρίσκονται τα αρχαιότερα νησιωτικά μεγαλιθικά κτίσματα;",
      "choices": [
        "Στη Δήλο",
        "Στην Κορσική",
        "Στην Κύπρο",
        "Στη Μάλτα"
      ],
      "correct_answer": "Στη Μάλτα"
    },
    {
      "id": 9086,
      "question": "Ποιο ιατρικό εργαλείο,πραγματικό σύμβολο της ιατρικής,εφηύρε ο Γάλλος γιατρός Ρενέ Λανέκ; ",
      "choices": [
        "Θερμόμετρο",
        "Νυστέρι",
        "Στηθοσκόπιο",
        "Κλίμακα ακοής"
      ],
      "correct_answer": "Στηθοσκόπιο"
    },
    {
      "id": 9087,
      "question": "Πόσες περιφορές γύρω από τη γη έκανε ο πρώτος άνθρωπος που έφτασε στο διάστημα;",
      "choices": [
        "Μία",
        "Δύο",
        "Τρεις",
        "Καμία"
      ],
      "correct_answer": "Μία"
    },
    {
      "id": 9088,
      "question": "Ποια χώρα εισέβαλε στο Βιετνάμ λατα τον 3ο πόλεμο της Ινδοκίνας το 1979;",
      "choices": [
        "Οι ΗΠΑ",
        "Η Ινδία",
        "Η Κίνα",
        "Η Ιαπωνία"
      ],
      "correct_answer": "Η Κίνα"
    }
  ]
}